\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\begin{document}

\section {Einleitung}
Dieses Dokument zeigt die Befehle des Formgenerators und Beispiele wie Sie zu verwenden sind.

\section { Genereller Aufbau }
Die simpelste darzustellende Editorform sieht wie folgt aus:
\begin{lstlisting}[numbers=left, firstnumber=0, stepnumber=1]
    {
        "FIELDS": []
        "BUTTONS: []
    }
\end{lstlisting}

\section {Befehle}
Im Folgenden wird eine Übersicht aller Befehle gezeigt, die an einem "FIELD" Element ausgeführt werden kann.

\subsection{Text Befehle}
\begin{itemize}
    \item \textbf{"NAME"}: string, 
    \newline Ist der eindeutige Identifier eines Feldes. Ist mit dem BicsuiteObject Namen gleichzusetzen.
    \item \textbf{"TYPE"}: string (ACCORDION $\vert$ CHECKBOX $\vert$ CHOOSER $\vert$ COMMENT $\vert$ INPUT $\vert$ SELECT $\vert$ TABLE $\vert$ TEXT $\vert$ TEXTAREA), 
    \newline Spezifiziert, um welche Feldart es sich handelt
    \item \textbf{"TRANSLATE"}: string,
    \newline Uebersetzt das Label in eine in der localization.json (string = key) festgelegte Sprache.
    \item \textbf{"HIDDEN"}: boolean,
    \newline Sichtbarkeit des Feldes. Standardmäßig false.
    \item \textbf{"DISABLED"}: boolean,
    \newline Macht das Feld nicht bearbeitbar. Standardmäßig false.
    \item \textbf{"RENDER\_OPTIONS"}:\texttt{\{\ "FIELD\_NAME": string, "IS\_VALUE": string or string[], "HIDDEN $\vert$ DISABELD": boolean \}},
    \newline Dynamische Sichtbarkeitssteuerung.
    \newline "FIELD\_NAME" ist der Name des Bezugs-Feldes.
    \newline "IS\_VALUE" Prueft ob ein Wert gleich des Wertes von "FIELD\_NAME" ist, bei True wird die angegebene Sichtbarkeitsregel angewendet.
    \newline "HIDDEN $\vert$ DISABLED" angewandte Sichtbarkeitsregeln, wenn "IS\_VALUE" erfuellt ist. 
    \item \textbf{"CSS\_CLASS"}: string,
    \newline Uebergibt eine globale CSS-Klasse fuer das Feld.
    \item \textbf{"PRIVS"}: string,
    \newline Privilegien die das Feld vom User erwartet.
    \item \textbf{"USE\_LABEL"}: boolean,  
    \newline Standardmäßig auf "true", zeigt das über "TRANSLATE" übersetzte Label an 
    \item \textbf{"ON\_CLICK"}: object, 
    \newline (TEXT spezifisch), Ruft die "Custom" Funktion im Crud auf. "object" wird der Custom Funktion als Parameter uebergeben. 
    \item \textbf{"UNIT"}: string(translateable),  
    \newline (TEXT spezifisch), fügt dem textwert eine Einheit hinzu. BSP 'hour', 'minutes' 
    \item \textbf{"ICON\_LOOKUP"}: string $\vert$ \texttt{\{ "PREFIX": string, "RECORD\_PROPERTY":string \}}, 
    \newline Ruft das als string übergebene Icon für das Element auf, falls es in der icon-registry registriert worden ist.
    \newline PREFIX ist ein statisch definierter string. RECORD\_PROPERTY erwartet den Namen eines Attributs des BicsuiteObjects.
    Damit koennen dynamische icon lookups ausgefuehrt werden, falls der Name des Icons erst zur Laufzeit bekannt wird.
\end{itemize}

\subsection{Input Befehle}
\begin{itemize}
    \item \textbf{"NAME"}: string, 
    \newline Ist der eindeutige Identifier eines Feldes. Ist mit dem BicsuiteObject Namen gleichzusetzen.
    \item \textbf{"TYPE"}: string (ACCORDION $\vert$ CHECKBOX $\vert$ CHOOSER $\vert$ COMMENT $\vert$ INPUT $\vert$ SELECT $\vert$ TABLE $\vert$ TEXT $\vert$ TEXTAREA), 
    \newline Spezifiziert, um welche Feldart es sich handelt
    \item \textbf{"TRANSLATE"}: string,
    \newline Uebersetzt das Label in eine in der localization.json (string = key) festgelegte Sprache.
    \newline Falls nicht angegeben, erscheint kein Label.
    \item \textbf{"HIDDEN"}: boolean,
    \newline Sichtbarkeit des Feldes. Standardmäßig false.
    \item \textbf{"DISABLED"}: boolean,
    \newline Macht das Feld nicht bearbeitbar. Standardmäßig false.
    \item \textbf{"RENDER\_OPTIONS"}:\texttt{\{\ "FIELD\_NAME": string, "IS\_VALUE": string or string[], "HIDDEN $\vert$ DISABELD": boolean \}},
    \newline Dynamische Sichtbarkeitssteuerung.
    \newline "FIELD\_NAME" ist der Name des Bezugs-Feldes.
    \newline "IS\_VALUE" Prueft ob ein Wert gleich des Wertes von "FIELD\_NAME" ist, bei True wird die angegebene Sichtbarkeitsregel angewendet.
    \newline "HIDDEN $\vert$ DISABLED" angewandte Sichtbarkeitsregeln, wenn "IS\_VALUE" erfuellt ist. 
    \item \textbf{"CSS\_CLASS"}: string,
    \newline Uebergibt eine globale CSS-Klasse fuer das Feld.
    \item \textbf{"PRIVS"}: string,
    \newline Privilegien die das Feld vom User erwartet.
    \item \textbf{"MAX\_SIZE"}: integer,
    \newline Maximale Anzahl an Zeichen, die erlaubt sind.
    \item \textbf{"MIN\_SIZE"}: integer,
    \newline Minimale Anzahl an Zeichen, die erlaubt sind.
    \item \textbf{"MIN\_NUM"}: integer,
    \newline Minimal akzeptierte Zahl.
    \item \textbf{"MAX\_NUM"}: integer,
    \newline Maximal akzeptierte Zahl.
    \item \textbf{"MANDATORY"}: string,
    \newline Pflichtfeld. Muss ausgefuellt werden.
    \item \textbf{"REGEX\_PATTERN"}: string,
    \newline Muss Pattern erfuellen, damit das Feld valide ist.
\end{itemize}

\subsection{ Select Befehle }
\begin{itemize}
    \item \textbf{"NAME"}: string, 
    \newline Ist der eindeutige Identifier eines Feldes. Ist mit dem BicsuiteObject Namen gleichzusetzen.
    \item \textbf{"TYPE"}: string (ACCORDION $\vert$ CHECKBOX $\vert$ CHOOSER $\vert$ COMMENT $\vert$ INPUT $\vert$ SELECT $\vert$ TABLE $\vert$ TEXT $\vert$ TEXTAREA), 
    \newline Spezifiziert, um welche Feldart es sich handelt
    \item \textbf{"TRANSLATE"}: string,
    \newline Uebersetzt das Label in eine in der localization.json (string = key) festgelegte Sprache.
    \newline Falls nicht angegeben, erscheint kein Label.
    \item \textbf{"HIDDEN"}: boolean,
    \newline Sichtbarkeit des Feldes. Standardmäßig false.
    \item \textbf{"DISABLED"}: boolean,
    \newline Macht das Feld nicht bearbeitbar. Standardmäßig false.
    \item \textbf{"RENDER\_OPTIONS"}:\texttt{\{\ "FIELD\_NAME": string, "IS\_VALUE": string or string[], "HIDDEN $\vert$ DISABELD": boolean \}},
    \newline Dynamische Sichtbarkeitssteuerung.
    \newline "FIELD\_NAME" ist der Name des Bezugs-Feldes.
    \newline "IS\_VALUE" Prueft ob ein Wert gleich des Wertes von "FIELD\_NAME" ist, bei True wird die angegebene Sichtbarkeitsregel angewendet.
    \newline "HIDDEN $\vert$ DISABLED" angewandte Sichtbarkeitsregeln, wenn "IS\_VALUE" erfuellt ist. 
    \item \textbf{"CSS\_CLASS"}: string,
    \newline Uebergibt eine globale CSS-Klasse fuer das Feld.
    \item \textbf{"PRIVS"}: string,
    \newline Privilegien die das Feld vom User erwartet.
    \item \textbf{"ON\_CHANGE"}: string (REFRESH\_CONDITIONS),
    \newline REFRESH\_CONDITIONS erzeugt ein Update des Formulares indem sich das Select-Feld befindet. Wird benötigt um gekoppelte Inputfelder z.B. zu benachrichtigen, dass es eine Aendeerung gibt.
    \item \textbf{"VALUES"}: string[], \texttt{\{ "COMMAND": string, "FIELD": string \}}
    \newline Werte, die der Select enthalten soll.
    \item \textbf{"LABELS"}: string[]
    \newline Überschreibt die Frontend-Anzeige der VALUES. Ins Crud wird weiterhin der Wert, der im VALUES Array steht weitergegeben.
    Dient lediglich zur Frontend-Darstellung (Beispiel bei Job-Definition im RUN-Tab die Log-Selects).
    \newline Alternativ kann ein CommandAPI Kommando übergeben werden.
    \item \textbf{"UPDATE\_CHECKBOXES"}: \texttt{\{ "[Checkbox-NAME]": boolean \}},
    \newline Felder des Typs "CHECKBOX" koennen hier angegeben werden (per NAME-Attribut).
    Jedes mal, wenn sich der SELECT-Wert aendert, werden die verknüpften Checkboxes auf die hinterlegten Werte gesetzt.
    Anwendungsbeispiel wäre ein Reset der Checkboxen auf ihre Standardwerte.
    \item \textbf{"DEFAULT"}: string,
    \newline Default-Wert des Select-Feldes bei Initialisierung.
\end{itemize}
\item \textbf{"NAME"}: string, 
\newline Ist der eindeutige Identifier eines Feldes. Ist mit dem BicsuiteObject Namen gleichzusetzen.
\item \textbf{"TYPE"}: string (ACCORDION $\vert$ CHECKBOX $\vert$ CHOOSER $\vert$ COMMENT $\vert$ INPUT $\vert$ SELECT $\vert$ TABLE $\vert$ TEXT $\vert$ TEXTAREA), 
\newline Spezifiziert, um welche Feldart es sich handelt
\item \textbf{"TRANSLATE"}: string,
\newline Uebersetzt das Label in eine in der localization.json (string = key) festgelegte Sprache.
\newline Falls nicht angegeben, erscheint kein Label.
\item \textbf{"HIDDEN"}: boolean,
\newline Sichtbarkeit des Feldes. Standardmäßig false.
\item \textbf{"DISABLED"}: boolean,
\newline Macht das Feld nicht bearbeitbar. Standardmäßig false.
\item \textbf{"RENDER\_OPTIONS"}:\texttt{\{\ "FIELD\_NAME": string, "IS\_VALUE": string or string[], "HIDDEN $\vert$ DISABELD": boolean \}},
\newline Dynamische Sichtbarkeitssteuerung.
\newline "FIELD\_NAME" ist der Name des Bezugs-Feldes.
\newline "IS\_VALUE" Prueft ob ein Wert gleich des Wertes von "FIELD\_NAME" ist, bei True wird die angegebene Sichtbarkeitsregel angewendet.
\newline "HIDDEN $\vert$ DISABLED" angewandte Sichtbarkeitsregeln, wenn "IS\_VALUE" erfuellt ist. 
\item \textbf{"CSS\_CLASS"}: string,
\newline Uebergibt eine globale CSS-Klasse fuer das Feld.
\item \textbf{"PRIVS"}: string,
\newline Privilegien die das Feld vom User erwartet.
\item \textbf{"ON\_CHANGE"}: string (REFRESH\_CONDITIONS),
\newline REFRESH\_CONDITIONS erzeugt ein Update des Formulares indem sich das Select-Feld befindet. Wird benötigt um gekoppelte Inputfelder z.B. zu benachrichtigen, dass es eine Aendeerung gibt.
\item \textbf{"VALUES"}: string[], \texttt{\{ "COMMAND": string, "FIELD": string \}}
\newline Werte, die der Select enthalten soll.
\item \textbf{"LABELS"}: string[]
\newline Überschreibt die Frontend-Anzeige der VALUES. Ins Crud wird weiterhin der Wert, der im VALUES Array steht weitergegeben.
Dient lediglich zur Frontend-Darstellung (Beispiel bei Job-Definition im RUN-Tab die Log-Selects).
\newline Alternativ kann ein CommandAPI Kommando übergeben werden.
\item \textbf{"UPDATE\_CHECKBOXES"}: \texttt{\{ "[Checkbox-NAME]": boolean \}},
\newline Felder des Typs "CHECKBOX" koennen hier angegeben werden (per NAME-Attribut).
Jedes mal, wenn sich der SELECT-Wert aendert, werden die verknüpften Checkboxes auf die hinterlegten Werte gesetzt.
Anwendungsbeispiel wäre ein Reset der Checkboxen auf ihre Standardwerte.
\item \textbf{"DEFAULT"}: string,
\newline Default-Wert des Select-Feldes bei Initialisierung.

\subsection{ Checkbox Befehle }

\subsection{ LOADBAR }
\begin{itemize}
    \item \textbf{"NAME"}: string, 
    \newline Ist der eindeutige Identifier eines Feldes. Ist mit dem BicsuiteObject Namen gleichzusetzen.
    \item \textbf{"TYPE"}: string (ACCORDION $\vert$ CHECKBOX $\vert$ CHOOSER $\vert$ COMMENT $\vert$ INPUT $\vert$ SELECT $\vert$ TABLE $\vert$ TEXT $\vert$ TEXTAREA), 
    \newline Spezifiziert, um welche Feldart es sich handelt
    \item \textbf{"TRANSLATE"}: string,
    \newline Uebersetzt das Label in eine in der localization.json (string = key) festgelegte Sprache.
    \newline Falls nicht angegeben, erscheint kein Label.
  
\end{itemize}

// TODO EINLEUNTG FELDER UND BUTTONS+

\subsection{Tabellen Befehle}


\end{document}